黃之鋒:政府以私人理由拒絕透露選舉主任有否持有外國護照

原文:

【擺明身有屎！政府拒絕透露DQ主任是否持外國護照】

早前我去信特區政府，要求當局交待選舉主任及其直系親屬是否持有外國護照，政制及內地事務局竟表示我的查詢「涉及個人私隱」，所以不能提供要求索取的資料。

對於中華人民共和國香港特別行政區政府以個人私隱為藉口，拒絕交代涉及國家安全及公眾利益的政策事宜，本人深感遺憾，也質疑選舉主任有否足夠愛國情操。

明顯根本就是政府「身有屎」，從去年至今的負責取消參選人資格的選舉主任，絕不排除有人一邊持有外國護照，一邊負責審查參選人是否信奉基本法，這種吃兩家茶禮要做法簡直謊謬。

就此，我已再度去信，詢問局方會否拒絕持有外國護照的人員擔任選舉主任；同時，是否仍然拒絕透露去年至今獲委任為選舉主任的高級公務員，曾否持有外國護照。

一句到尾，要愛國愛黨擁護政權，甚至執行政治任務，是閣下的選擇，但拜托身體力行作足準備，如以梁唐青儀為榜樣放棄英國護照就值得欣賞呢。

不要口裡說不，但身體卻不誠實，現在被捉痛腳就不好了。

---------------------

2020年立法會選舉選舉主任
香港島 黃智華
九龍東 蔡敏君
九龍西 梁子琪
新界西 黃展翹
新界東 楊蕙心
超級區議會 李翱全
法律界 莫君虞
會計界（休假）曾鳳怡
會計界（署任）廖廣翔

2019年區議會選舉選舉主任
中西區 黃何詠詩
灣仔區 陳天柱
東區 陳尚文
南區 馬周佩芬
油尖旺 蔡亮
深水埗 李國雄
九龍城 郭偉勳
黃大仙 江潤珊
觀塘 謝凌駿
荃灣 葉錦菁
屯門 馮雅慧
元朗 袁嘉諾
北區 莊永桓
大埔 陳巧敏
西貢 趙燕驊
沙田 陳婉雯
葵青 鄭健
離島 李炳威

---------------------

民政事務局
民政事務局局長
徐英偉先生

徐局長鈞鑒：

【要求交代委任選舉主任政策準則】

對於局方以個人私隱為藉口，拒絕交代涉及國家安全及公眾利益的政策事宜，本人深感遺憾。

選舉管理委員會可根據《區議會條例》第75條及《立法會條例》第78條賦予的權力，委任政府人員擔任選舉主任。據報道，一般而言，「選管會根據民政事務局的提名，委任民政事務專員為地方選區的選舉主任」。就此，請向公眾交代：

一、2019年區議會選舉中，民政事務局向選管會提名選舉主任的準則詳情為何；

二、2020年立法會換屆選舉，民政事務局改變準則，提名民政事務專員「跨區」擔任地方選區選舉主任的原因為何；

三、民政事務局提名選舉主任時，有關人員持有外國護照是否其中考慮的準則？如是，2020年因持有外國護照而被拒提名為選舉主任的人數為何；

四、承上，如否，當局可會檢討有關政策做法，拒絕持有外國護照的人員擔任選舉主任，以免並非真誠支持、推廣及信奉《基本法》的公職人員在核實參選人資格時作出偏頗裁斷？

敬候賜覆。

祝
身體健康

黃之鋒
2020年民主派初選民意代表
2020年立法會選舉參選人
2019年區議會選舉參選人

2020年8月12日

---------------------

支持我向世界展現香港人頑強抵抗的意志：

香港共產黨政府竟敢收容外國勢力

打錯字，係私隱理由

痴撚線

如果我係選舉主任實震到仆街

即係官方認証左有囉
如果冇既話仲唔一早出嚟大你咩

身有屎啦即係

push

咁參選者可唔可以以私人理由唔題任何問題

姐係有

即係有囉

冇咪大大聲講冇囉

愛唔愛國，係私隱黎架，不能透露

推

撐之鋒

主任 驚到 瀨屎

漢奸

Gphone應該加返句「我認為選舉主任無否認持有外國護照，並非真誠信奉基本法」

DQ 佢個DQ

係非中國國籍

例如本身係英國人，中國先係外國

國籍都係私隱

咩私人理由
擺明身有屎

send 去英國問好唔好？

公職人員行為失當

打少咗四隻字「無論如何」
佢哋唔會答你

拉

港共十分尊重恐怖份子同獨裁者既個人私隱，真係好想表揚下。

做公職呢d係私隱?

咁姐係叫人起底啦

呢班人唔係以為自己仲走到呀？

之鋒

外國護照即係間謀

國家面前邊有私隱? on9?

國家安全受到威脅

但人地參選就要答你d問題

gphone最後通牒
自己唔認就叫五眼公開
唔到你唔認

不嬲都係得呢招
垃圾政府

但都要逼佢回應做記錄！

搞錯阿 一個咁重要既職位 唔係中國人做 要求交代

其實好容易知
英國情報部門一查就有

既然政府唔講
直接由外國做野啦

國家安全執法原來可以用私隱理由拒絕
咁周庭同蘋果嘅私隱呢?

麻煩問埋 陳曼琪

佢有份動議國安法 咁愛國一定要係大灣區建設

通常都係果幾個國家
好快搵到係唔係國民

政府要確認高級公務員只有中國國籍
呢個係公眾利益國家安全
私隱係唔可以凌駕一切
防止政府政策受到外國力量影響

咁直接問英國

有冇CC比美國領事館啊

如果真係無人有~

今鋪好玩

W

A

唔知有無人入境過美國
可以起底了

學藍絲話齋
身家清白怕咩俾人知？

姐系有
反面認證出來

嘻嘻，即係有啦

咪姐係有囉

納粹政府連大話都唔識講

即係有啦

上list啦。唔洗講咁多嘢。

好快令到佢地唔係

選舉主任持有外國護照，極有可能勾結外國勢力幫反對派做事，區議會選舉建制派大敗已經有端倪

借位
[英美澳加紐]五眼國家安全篤灰link

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

冇理由俾外國勢力DQ香港嘅議員。

推光復香港 時代革命

外國人dq 中國人

My Agnes!

好驚咩

同話俾人聽有外國護照有咩分別

外國勢力治港

HKCCPGov

藍絲廢老：好人好姐怕乜野 ____ ? (自行填充)

有無得煲大啲？ 新聞完全都無賣無人講！？
我覺得應該多啲人知囉，佢哋對政府咁唔忠誠，諗起就嬲！！

選舉主任：信黨 唔怕

呢次講真
香港政府係有記錄

無, 可以大大聲聲話無,
依家咁答即係有啦

哇

推, 一定有,
制裁制裁制裁制裁制裁制裁制裁

估到啦

反而問會唔會畀呢啲人做仲好

兩面不是人

你冇嘅話怕咩講

成班估錯晒...可能係要有即刻有呀

肯定有人手揸外國護照啦
如果全部人都冇，仲唔大大聲出黎串9 Gphone 咩

反對外國勢力影響香港選舉

即係有囉，冇嘅話大大聲講咗啦

Gphone幾識玩

點可以有外國護照，想出賣我國？

Push

搵人同GPHONE講：
如果佢地有外國護照，個外國passport係唔會有中文名架

身冇事怕咩公開呀？

一定有啦

姐係有啦 擺明身有屎

即喺有啦

做得既其實預左

唔講得，即係有

知咩料啦

係咪美帝教路
你唔講 我講

實有啦

由一個外國公民判定一個香港人是否擁護基本法，是否愛國，有沒有參選權，世間有比連更荒謬的事情嗎？

即係有

身有屎

如果問某人有無外國護照，的確會算個人資料，但問幾多個人有，唔牽涉身份，咁就唔算個人資料。

即係有，唔愛国

中國人更荒謬都有，搬龍門乃中國人國技。

關你撚事咩有冇

明明係佢查人 而家比人追番轉頭查緊係驚到震

你唔講 咪問英美紐澳加

冇一隻可以放過

推一下

得，dq 你咁解

制裁黎啦

一邊拖時間
一邊迫班主任放棄外國國籍
Condom

之前放假個幾個實有啦

港共現今厚顏無恥，意見接受，排頭照舊

Gogogo

話無等於有
話有等於有
唔透露等於有

狗。。。。

如果向外國查就要問埋其他知名發達國，未必得英國

推，比個名人地五眼就一下就查出

係私隱呀無錯呀
不過唔愛國姐

愛國真誠效忠祖國明明係高尚情操, 一種榮耀, 唔明點解會係私隱唔講得..

做野冇後果咩

你咁叻嘅！
我就估唔到啦！
好難㗎！

即係有人有外國護照啦

花師奶

其實多數都係英美澳紐加，五眼聯盟

心裡毒到

你班Dq主任諗好企邊面未

報國安?

即係有啦 屌你老母

初選民意代表

之後d制裁名單應該幾精彩

垃圾政府請撚埋有外國國藉D公務員
完全唔撚愛國 比著係大陸一早拉撚哂去打靶啦

用外籍官員DQ中國香港的立法會議員

等比中共玩

竟然許可外國籍人士否決堂堂中国香港參選人

點講得通

原來成班都係勾結外國勢力

鬥紅
文革之路

人唔笑 狗都吠

人地識讀心架

咁就send哂成份名單俾美國先啦

要大大聲咁講我係中國人呀hi

由唔知道係咪真誠擁護基本法嘅人去決定另一個人係咪真誠擁護基本法，係咪好撚戇鳩？

send 上人大啦

做衰野冇後果咩

若選舉主任持有外國護照，可能容許外國勢力干預香港內政，令愛國愛港侯選人遭受不公平對待

推俾外國

全民寫信日子到了！

跟共黨做法呀嘛，官員資產從來唔會披露

想知點解揸外國護照都可以擔任公職？

仆街 班選舉主任想勾結外國勢力 絕不容忍!

拒答就有用既咩？
下次美國制裁有你幾個份
你有乜護照，乜no.起晒你底啦

選舉主任唔愛國

識玩

舉報

以Gphone能力同人脈，打電話去領事館

tui

共妓港奸
一個都唔好放過！

唔好俾佢地走到呀
DQ完想走？

唔知最後點

認真討論 乜政府機構 作為一個公共服務 有資格用私人理由 四個字咩

原來係外國勢力

慕容繼續追擊電子雞馬俊怡Rose ma

大家唔好唔記得佢哋害咗幾多人

當有, 可以制裁

可唔可以搵晒啲英文名出來
然後 send 晒去外國 check check 佢

就好似中華人民共和國國土面積幾大都係國家機密

中國版圖成國家機密？中國一公民狀告外交部遭拒

想知道自己國家的邊界究竟如何劃分？在中國，這可能是一件困難的事。

近日，一篇《中國人無權知道國土版圖》的文章在中國社交媒體引發熱議。文中講述了曾參與「保釣」的獨立歷史研究者殷敏鴻向中國外交部申請公開有關位於中俄邊境的歷史地區唐努烏梁海歸屬問題文件，但被中國外交部以「信息涉密」為由拒絶。

殷敏鴻隨後兩次將中國外交部訴至北京法院，但北京高院最終裁定不予立案。

唐努烏梁海在哪兒？
2017年8月14日，39歲的退伍軍人、獨立研究者殷敏鴻向中國外交部提交信息公開申請。他在申請中要求外交部公開「中蘇（俄）是否就唐努烏梁海地區歸屬問題簽約、中蒙是否就唐努烏梁海地區劃定邊界」等信息。

殷敏鴻對BBC中文說，他申請信息公開是希望中國當局「正本清源」，從法理上說明唐努烏梁海現在是否還是中國未放棄的領土，是否有希望「收復」。

殷敏鴻口中的唐努烏梁海位於新疆以北、蒙古國西北，其大致領域位於現在俄羅斯的圖瓦共和國（Tuva）附近，距新疆阿勒泰地區直線距離約200公里，但並不與現在地圖上的中國國界線接壤。

在歷史上，唐努烏梁海長期歸蒙古人管轄，17世紀成為清朝版圖的一部分。但在1911年辛亥革命後，俄軍進駐該地，自此逐漸淪為俄國屬地。

二戰時，該地獨立成為共和國，但僅蘇聯和蒙古承認其地位。蘇聯解體後，該國作為自治共和國，留在俄羅斯聯邦內。

中國大陸和台灣的中華民國政府從未就該地主權問題做出明確說明。但無論是中國大陸還是台灣出版的地圖中，該地一直被標記為俄羅斯領土。

「涉密」的邊界
在殷敏鴻遞交信息公開申請的一個月後，他收到外交部寄來的覆函。覆函中稱，「根據《中華人民共和國政府信息公開條例》第14條和第21條，你申請的信息涉密，不屬於政府信息公開範疇。」

2018年3月，殷敏鴻向北京第三中級人民法院提起行政上訴，但法院決定不予立案。

BBC中文記者在中國官方裁判文書平台「裁判文書網」上找到了北京第三中級人民法院發還殷敏鴻的行政裁定書。裁定書稱，「此問題涉及中俄國家之間領土、邊界問題，屬於外交國家行為，不屬於行政訴訟受案範圍。故殷敏鴻的起訴不符合法律規定的起訴條件。」

殷敏鴻不服，向北京高級人民法院提起上訴，但北京高院9月10日作出最終裁定，維持原判。

「這樣的裁定不符合依法治國原則，」殷敏鴻對BBC中文說。「簽訂邊界領土條約屬外交國家行為，但已經簽訂的條約則屬於政府信息。」

「看不懂了，為了釣魚島幾平方公里的土地可以全國反日，唐努烏梁海十幾萬平方公里的領土卻和我們說知道的權力都沒有，」一名中國網友評論道。

上海大邦律師事務所斯偉江律師對BBC中文表示，根據中國的保密制度，一個文件屬不屬於機密，可以由文件單位決定，也可以由保密局決定。「但是像國家疆域和邊界信息每個公民應該有權知道，」斯偉江說。

BBC中文記者致電中國外交部，但並未得到對方答覆。

是否有爭議？
「高原上安靜躺臥著的，像菊花一般清澈的湖水啊，薩彥嶺下是我們失落了的庫蘇古泊。」蒙古族台灣詩人席慕蓉曾用詩歌表達對唐努烏梁海逝去的不捨。

根據公開資料，歷史上的唐努烏梁海地區面積約17萬平方公里，大致相當於北京面積的10倍，台灣的4.7倍。

「我曾翻閲民國時期的一些老報紙，那時候還有要求收回唐努烏梁海的運動。但現在這段時間已經基本上沒聽到了，」歷史學者章立凡向BBC中文回憶道。

曾出版多部中國歷史專著的俄羅斯漢學家阿爾喬姆·科布澤夫（Artyom Kobzev）對BBC中文說，圖瓦（唐努烏梁海）在辛亥革命以前是清帝國的一部分，但清帝國是域外而來的滿人、蒙古人與中國人組成的帝國，與當代中國有所區別。

「如果說，現在討論圖瓦（唐努烏梁海）會不會像1922到1944年一樣獨立成國還有點意義，加入當代中國沒有討論的意義，」阿爾喬姆·科布澤夫說。

但殷敏鴻並不同意這種觀點，他表示，清代之後的歷屆中國政府都未承認1944年蘇聯對唐努烏梁海的「非法吞併」，也「不影響唐努烏梁海作為中國飛地的領土地位」。

俄羅斯科學院遠東研究所研究員安娜·冬青國（Anna Donchenko）則對BBC中文說，中俄領土爭端在2004年10月時任中國國家主席胡錦濤與俄羅斯總統普京簽訂的一項邊界確定協議中得到解決。

「根據這項文書，中國並未對圖瓦提出領土要求，俄方也承認世界上只有一個中國，」安娜·冬青國說。

「其實，唐努烏梁海最初被佔並非在中共手裏，中國政府後續簽訂了什麼條約，與其避而不談，不如對民眾公開說明，」章立凡說。

由一個外國人黎決定你愛唔愛基本法比唔比選

識玩嘅緊係唧牙膏咁玩啦

你無 Q 權黎 DQ 我

點解唔講得
是咪想包庇漢奸

做得好，一齊鬥藍

係時候鬥藍

入硬制裁名單
準備現金出糧以後留係大灣區都得啦